---
Тип: Конспект
Описание: -

Дисциплина: Программирование
Tags: 
regex-to-search: 
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey"

День: 12 # Не трогать!
Месяц: 11 # Не трогать!
Год: 2022 # Не трогать!
Дата_создания: Saturday 12th November 2022 16:36:51

Результат: 
---

```dataview
TABLE день_завершения as "День истечения", месяц_завершения as "Месяц истечения", Проект, Выполнено, Результат, Количество_выходящих_задач as "Количество выходящих задач"
WHERE contains(file.name, "Спецификатор register в C++")
limit 1
```
# [[Спецификатор register в C++]]

Спецификатор r e g i s t e r был разработан для того, чтобы компилятор сохранял значение переменной в регистре центрального процессора, а не памяти, как обычно. Это означает, что **операции над регистровыми переменными выполняются намного быстрее.**

В настоящее время смысл спецификатора r e g i s t e r трактуется очень широко. 
В стандарте языка С утверждается, что “доступ к объекту следует максимально ускорить”. 
(В стандарте языка C++ говорится, что спецификатор r e g i s t e r — это “подсказка компилятору, что данный объект используется очень интенсивно”.) 

**На практике в регистрах центрального процессора сохраняются символы и целые числа**. Более крупные объекты наподобие массивов, очевидно, там не поместятся, но они сохраняют возможность приоритетной обработки компилятором. В зависимости от реализации компилятора и операционной системы обработка регистровой переменной осуществляется по-разному. 

С технической точки зрения компилятор может просто игнорировать спецификатор r e g  i s t e r и обрабатывать переменную как обычно, но на практике это случается редко. **Спецификатор r e g i s t e r можно применять только к локальным переменным и [[Pre: Формальные параметры функции|формальным параметрам]]. К глобальным переменным он не применяется.**

**Беспокоиться о количестве регистровых переменных не стоит, поскольку компилятор автоматически преобразовывает “лишние”** регистровые переменные в обычные. (Это обеспечивает машинонезависимость программ в рамках довольно широкого спектра процессоров.)

```cpp
register int a;
```


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

---
#cpp